<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-01-09T01:55:22+00:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">математикъ</title><subtitle></subtitle><author><name>Abhinav Saxena</name></author><entry><title type="html">новвоведения в ЕГЭ</title><link href="http://localhost:4000/ege22.html" rel="alternate" type="text/html" title="новвоведения в ЕГЭ" /><published>2021-11-14T00:00:00+00:00</published><updated>2021-11-14T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/ege22</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/ege22.html">&lt;h2 id=&quot;что-изменилось-в-2022-в-егэ-по-профильной-математике&quot;&gt;Что изменилось в 2022 в ЕГЭ по профильной математике&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;И начнем мы с инноваций, которые уже официально утверждены ФИПИ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Изменения, связанные с заданиями:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ура, ликуйте, выпускники, ведь количество заданий уменьшилось. Вариант ЕГЭ по профилю будет состоять из 18 заданий. Правда, изменения коснулись самых любимых одиннадцатиклассниками номеров. Так, например, никогда больше в КИМах мы не увидим первого номера. Это звание теперь гордо носит решение простейшего уравнения (в прошлом номер 5). На место привычного 2 задания встал бывший номер 4 — теория вероятности, а на четвертом месте оказалась планиметрия, которая раньше шла шестым заданием.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Резко позиции сдал номер 9, ставший в обновленной версии базовым 5. Кстати, раньше это задание имело маркировку повышенной сложности. С 8 на 6 перешла стереометрия, а 10 переместилось на 8. Девятой по счету теперь решаем задачу на движение, сплавы и смеси или проценты.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А вот в “полку” второй части экзамена по профильной математике явно убыло. В геройском бою потеряло свой пункт 5 задание 13 — теперь отбирать нужные корни заданного промежутка не придется.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Самые крупные изменения в экзамене по профилю потерпел 15 номер. Когда-то давно эксперты решили упростить задание и вместо системы уравнения и неравенства оставили обычные неравенства. Но в этом году все повернулось на 360 градусов (математики, поняли, о чем мы?). Усложненный вариант вновь будет представлять собой систему уравнения и неравенства.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вот и все, что касается изменений непосредственно заданий в ЕГЭ по математике профильного уровня 2022. Двигаемся дальше!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;новые-задания-на-профиле-2022&quot;&gt;Новые задания на профиле 2022:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Да-да, новинками в этом сезоне не обделили и ЕГЭ по математике профильного уровня. Что же нас ждет за этой дверью?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Задание 3 — анализ функций. Формат, который годами игнорировался на экзамене по профильной математике, появился в 2022. Ух, а вот сейчас пристегивайте ремни, мы вплотную приблизились к заданиям повышенной сложности.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Номер 10 из блока «Элементы комбинаторики, статистики и теории вероятностей» и задание 11 на комплексные числа, напомним, раньше на ЕГЭ эту тему не затрагивали в принципе (даже у профильщиков).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Критерии оценивания ЕГЭ по профильной математике&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По традиции экзамен по профильной математике в 2022 году будет оцениваться по давно разработанной системе первичных баллов. Максимальный балл за выполнение работы увеличился за счет сложности 13 задания: подняли с 2 до 3, за номер 15 теперь максимально можно получить 2 балла. В общей сложности за экзамен по профилю теперь можно получить 31 первичный балл.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ну вот получил я, например, 28, а во вторичных-то это сколько?” — обязательно спросите вы. И мы ответим. Для перевода во вторичную систему существует специально разработанная таблица, ориентироваться в которой предельно просто. Ищем количество набранных баллов в первом столбике и смотрим их перевод во втором. Вуаля, вот и ваш результат!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А сейчас немного про минимальные пороги. Конечно, мы уверены, что вы превзойдете эти баллы в два, три, а то и все 10 раз, но все-таки знать это необходимо. Итак, чтобы получить аттестат и иметь возможность поступить в вуз, нужно набрать 5 первичных=23 вторичных балла. А если ваша мечта — поступление в подведомственные вузы Минобрнауки, то минимумом будет 7 первичных=33 вторичных балла.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;варианты-егэ-математика-профиль-2022&quot;&gt;Варианты ЕГЭ математика профиль 2022&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Структура ЕГЭ по профильной математике 2022&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ваш вариант экзамена по профильной математике все так же будет состоять из двух частей. В первой от вас потребуется краткий ответ, который вы впоследствии занесете в бланк. Во второй уже посложнее — развернутое решение каждого задания.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Всего в ЕГЭ по профильной математике 3 блока заданий:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;алгебра и начала анализа (8 заданий);
геометрия (4 задания);
реальная математика (6 заданий);&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Помните, что экзамен по профильной математике в 2022 году, как и раньше, продлится 235 минут. Рассчитывайте свое время и успевайте решить максимальное количество заданий.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Подготовка к экзамену по профильной математике
На самом деле как бы ни напугали вас все нововведения и изменения, страх нужно откинуть в сторону. Впереди год плодотворной и усиленной работы, за который вы сможете совершить чудо. Хотя в вопросе экзаменов речь идет совсем не о волшебстве.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Прорабатывайте и нарешивайте задания по каждой теме, учите то, что за 11 лет школы далось не так хорошо, повторяйте материал, который знаете в совершенстве. Составьте личный план подготовки к ЕГЭ по профильной математике и не опускайте руки. Помните, что ЕГЭ как уравнение: поначалу мы видим много неизвестных, но в итоге находим решение! Удачи!&lt;/p&gt;</content><author><name>Abhinav Saxena</name></author><summary type="html">Что изменилось в 2022 в ЕГЭ по профильной математике</summary></entry><entry><title type="html">материалы</title><link href="http://localhost:4000/mater.html" rel="alternate" type="text/html" title="материалы" /><published>2021-11-14T00:00:00+00:00</published><updated>2021-11-14T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/mater</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/mater.html">&lt;h1 id=&quot;книгистатьи&quot;&gt;Книги/Статьи&lt;/h1&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;materials/Математика_абитуриенту_Ткачук_2018.pdf&quot;&gt;Математика абитуриенту. Ткачук 2018&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;materials/Ященко_36_вариантов_2022.pdf&quot;&gt;36 вариантов 2022 И. В. Ященко &lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;materials/Лысенко_ЕГЭ_2022.pdf&quot;&gt;Лысенко ЕГЭ 2022&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;materials/Тригонометрия-Гельфанд.pdf&quot;&gt;Тригонометрия И. М. Гельфанд, С. М. Львовский, А. Л. Тоом&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&quot;приложения&quot;&gt;Приложения&lt;/h1&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h2 id=&quot;android&quot;&gt;Android&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.microblink.photomath&amp;amp;hl=ru&amp;amp;gl=ru&quot;&gt;Photomath&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://moddroid.com/download/photomath-44478&quot;&gt;Photomath PLUS&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=matematika.math.ege&quot;&gt;Математика ЕГЭ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=ru.foxford.foxfordtextbook&quot;&gt;Фоксфорд учебник&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=ege.exam&quot;&gt;ЕГЭ 2022&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.companyname.MaturaMatematyka&quot;&gt;Learn Math: Arithmetic to Trigonometry &amp;amp; Fractions&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.studyapps.math&quot;&gt;Математика - школьный курс. Подготовка ЕГЭ и ОГЭ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=ru.houseofapps.prostoege&quot;&gt;Простой ЕГЭ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;ios&quot;&gt;iOS&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://apps.apple.com/ru/app/id919087726&quot;&gt;Photomath&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://apps.apple.com/ru/app/id1209287132&quot;&gt;Математические хитрости (100+)&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;https://apps.apple.com/ru/app/%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%B1%D0%BD%D0%B8%D0%BA-%D0%BF%D0%BE-%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B0%D0%BC-%D0%BE%D1%82-%D1%84%D0%BE%D0%BA%D1%81%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%B4/id930911649&quot;&gt;Фоксфорд учебник&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://apps.apple.com/ru/app/%D0%B5%D0%B3%D1%8D-%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0-2022/id1198031689&quot;&gt;ЕГЭ 2022&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://apps.apple.com/ru/app/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D0%B3%D0%B5%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%B0%D0%BB%D0%B3%D0%B5%D0%B1%D1%80%D0%B0/id1528282970&quot;&gt;Математика - геометрия алгебра&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://apps.apple.com/ru/app/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B9-%D0%B5%D0%B3%D1%8D/id1164254385&quot;&gt;Простой ЕГЭ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name>Abhinav Saxena</name></author><summary type="html">Книги/Статьи Математика абитуриенту. Ткачук 2018 36 вариантов 2022 И. В. Ященко Лысенко ЕГЭ 2022 Тригонометрия И. М. Гельфанд, С. М. Львовский, А. Л. Тоом</summary></entry><entry><title type="html">сливы</title><link href="http://localhost:4000/sliv.html" rel="alternate" type="text/html" title="сливы" /><published>2021-11-14T00:00:00+00:00</published><updated>2021-11-14T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/sliv</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/sliv.html">&lt;h1 id=&quot;сливы&quot;&gt;сливы&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&quot;телеграм&quot;&gt;телеграм&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h3 id=&quot;--наш-чатик&quot;&gt;- &lt;a href=&quot;https://t.me/ilovematematiku&quot;&gt;наш чатик&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://t.me/+2TgQrqbDM4ZhNzQ6&quot;&gt;Суперинтенсив ЕГЭ по математике от Трушина&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://t.me/+MB3Tx8MiBvpkODgy&quot;&gt;Подготовка к ЕГЭ по математике от Wild Mathing 2020-2021&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://t.me/+yNE1aamsYLUzYzJi&quot;&gt;Мастер-группа по подготовке к ЕГЭ по математике от Lomonosov school&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://t.me/+AjLbMqUN_l03NjMy&quot;&gt;Подготовка к заданиям ЕГЭ на теорию вероятности от Трушина, 11 класс&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://t.me/foxford1&quot;&gt;Годовой курс по математике от Трушина по подготовке к ЕГЭ этого года&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://t.me/mgu91&quot;&gt;Математик МГУ 13 номер&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://t.me/Mathstudyonline14&quot;&gt;Математик МГУ 14 номер&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://t.me/mathstudyonline16&quot;&gt;Математик МГУ 16 номер&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://t.me/pifagor_13&quot;&gt;Пифагор 13&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://t.me/pifagor_14&quot;&gt;Пифагор 14&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://t.me/pifagor_15&quot;&gt;Пифагор 15&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://t.me/pifagor16&quot;&gt;Пифагор 16&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://t.me/pifagor_17&quot;&gt;Пифагор 17&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://t.me/vspomnit_vce&quot;&gt;Вспомнить всё. Пифагор 2020&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;облако&quot;&gt;облако&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://mega.nz/#F!Ln40BSpa!ciyrGIRZhD6vsn-x0EMUUA&quot;&gt;Математика ЕГЭ C-часть. Трушин&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name>Abhinav Saxena</name></author><summary type="html">сливы</summary></entry><entry><title type="html">Тригонометрия и с чем её едят</title><link href="http://localhost:4000/trigonometry.html" rel="alternate" type="text/html" title="Тригонометрия и с чем её едят" /><published>2021-11-14T00:00:00+00:00</published><updated>2021-11-14T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/trigonometry</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/trigonometry.html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;image/trigonometry.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тут будут собраны ссылки на ресурсы и файлы, которые помогут вам без проблем освоить материал. Статья будет полезна как начинающим, так и тем, кто уже освоил этот номер и хочет чего-то большего, чем обычное ЕГЭ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Содержание:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– с чего начать изучать этот номер?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– где практиковаться?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– примеры выше уровня ЕГЭ&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;1--с-чего-начать&quot;&gt;1.  С чего начать?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Для хорошего понимая, как решать данный номер, вы должны более-менее уметь решать первую часть ЕГЭ, для начала этого будет достаточно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В первую очередь вам стоит разбораться с прямыми тригонометрическими функциями (синус, косинус), далее перейти к производным тригонометрическим функциям (тангенс, котангенс) и завершить все это обратными тригонометрическими функциями (арксинус, арккосинус). Так же прошу обратить внимание, ссылки даны на материалы, где выводятся все формулы, а не вываливаются кучей на ученика. Если ваша цель просто зазубрить материал, то вам не сюда.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;11&quot;&gt;1.1&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Если вы любитель освоить материал за один стрим, то вам смело на стрим от Бориса Трушина по тригонометрии за три часа — &lt;a href=&quot;https://youtu.be/Z5PrN6xen1g&quot;&gt;тык&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/Z5PrN6xen1g&quot; title=&quot;YouTube video player&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h4 id=&quot;12&quot;&gt;1.2&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Если у вас есть немного больше времени и вы хотите разобраться глубже в тригонометрии, то тут мы задержимся немного подольше. Для вас есть отдельный плейлист со всей теорией от канала “Элементарная математика” и дальше я часто буду ссылаться на этот канал. Ссылка на плейлист по тригонометрии с нуля — &lt;a href=&quot;https://youtube.com/playlist?list=PL1ZFQKClTmukaPmGvPk6dSpul3-zTpVlu&quot;&gt;тык&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/videoseries?list=PL1ZFQKClTmukaPmGvPk6dSpul3-zTpVlu&quot; title=&quot;YouTube video player&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h4 id=&quot;13&quot;&gt;1.3&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Если вы любитель книг и не хотите смотреть видео, то для вас тоже есть вариант. Книга И. М. Гельфанда “Тригонометрия”  — &lt;a href=&quot;materials/Тригонометрия-Гельфанд.pdf&quot;&gt;тык&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;14&quot;&gt;1.4&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Бесплатный курс от автора канала “uchus.online”, предоставлена вся теория в форме коротких видео и множество примеров для повторения — &lt;a href=&quot;https://vk.com/wall-86125741_23838&quot;&gt;тык&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Любого из четырёх вариантов будет достаточно для освоения теории. Если вы выбрали изучать материал по книге или бесплатному курсу, то можете перейти сразу к третьему разделу с примерами уровня выше ЕГЭ, ибо в книги И. М. Гельфанда и в бесплатном курсе очень много примеров и вам будет лучше прорешивать их. А если вы выбрали первый или второй вариант, то продолжим.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После освоения теории, вам нужно будет заточить свои навыки под уровень ЕГЭ и в этом нам поможет статья от автора канала Wild Mathing. В этой статье разбораны основные методы решения заданий ЕГЭ, а именно: сведение к квадратным уравнениям, группировка и разложение на множители, сведение уравнения к однородным, работа с ОДЗ и отбор корней. В статье 22 примера с полным решением и оформлением, на последнее обратите внимание ибо за  неправильное оформление вам могут снизить балл на экзамене. &lt;a href=&quot;materials/СтатьяТригонометрическиеУравнения.pdf&quot;&gt;Cтатья&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;2-где-практиковаться&quot;&gt;2. Где практиковаться?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;После освоения основных методов решения вам нужно практиковаться и найти хороший источник примеров. С этим сейчас нет проблем, ниже приведу одни из лучших источников.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;21&quot;&gt;2.1&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Лучшим вариантом будет банк задач от автора канала “uchus.online”, ибо к каждой задаче присутствует видео решение, а это очень помогает. Ссылка на банк задач — тык&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;22&quot;&gt;2.2&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Если вы любитель книжек, то для вас есть известные сборники от Ященко или же Лысенко. В них полные варианты, но вы можете отрешивать только 12 номера.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сборник от Ященко — &lt;a href=&quot;materials/Ященко_36_вариантов_2022.pdf&quot;&gt;тык&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сборник от Лысенко — &lt;a href=&quot;materials/Лысенко_ЕГЭ_2022.pdf&quot;&gt;тык&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;3-задачи-выше-уровня-егэ&quot;&gt;3. Задачи выше уровня ЕГЭ&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Вот и настал самый интересный пункт нашей статьи. Ниже будут ссылки на материалы с задачами олимпиадного уровня и решением к каждой из них. Если вы хотите писать ЕГЭ на высокий балл, то для вас это будет полезным.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;31&quot;&gt;3.1&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Начнем с задач просто выше уровня ЕГЭ, тут нам поможет файл от автора канала “Элементарная математика”, начиная с 4 страницы идут примеры и решение к каждому из них. &lt;a href=&quot;materials/Тригонометрия_elemen.pdf&quot;&gt;PDF&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;32&quot;&gt;3.2&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Тут мы добрались до задач олимпиадного уровня. Недавно автор канала “Wild Mathing” опубликовал у себя в группе ВК файл с примерами домашнего задания с его закрытого олимпиадного уровня, там собраны задачи с олимпиад последних лет и ссылки на решение к каждой из них. &lt;a href=&quot;materials/12_Тригонометрия_Аркфункции,_неравенства.pdf&quot;&gt;PDF&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На этом у меня всё. Удачного вам изучения или же повторения материла. С вами был канал &lt;a href=&quot;https://t.me/welovemathh&quot;&gt;математикъ&lt;/a&gt;. До новых встреч!&lt;/p&gt;</content><author><name>Abhinav Saxena</name></author><summary type="html"></summary></entry></feed>